True OR False:

A primary key can contain NULL values - False
A clustered index usually improves performance when inserting data. False 
A table can contain only one clustered index. - True

Fill ups:

The value of a primary key must be Unique.
Values in a clustered index are Integer


MCQ

Which of the following is not a constraint?
a. CHECK
b. DEFAULT
c. UNIQUE
d. INDEX 

Answer - D

Which of the following things can help speed data retrieval?
a. A DEFAULT constraint
b. A primary key constraint
c. A clustered index 
d. A foreign key constraint

Answer - C

Which of the following statements are true?
a. A greater number of narrow tables (with fewer columns) is a characteristic of a
normalized database.
b. A few wide tables (with more columns) are characteristic of a normalized database.
c. Indexes allow faster data retrieval.
d. Optimal database performance can be achieved by indexing every column in a table.

Answer - C

Which of the following statements is not true with regard to foreign keys?
a. A foreign key is a combination of one or more columns used to establish and enforce
a link between the data in two tables.
b. You can create a foreign key by defining a foreign key constraint when you create or
alter a table.
c. A foreign key enforces referential integrity by ensuring only valid data is stored.
d. A table can contain only one foreign key.

Answer - D

Consider using a clustered index when:
a. Columns contain a large number of distinct values
b. Columns are accessed sequentially
c. Columns undergo frequent changes
d. Queries return large result sets

Answer - D

Which of the following could not be used as a primary key?
a. A Social Security number
b. An address
c. An employee number
d. The serial number of an electronic component

Answer - B

How many clustered indexes can you have for a database?
a. 1
b. 2
c. 4
d. 8

Answer - A

What is the name for the situation in which more than one columns act as a primary
key?
a. Composite primary key
b. Escalating key
c. Foreign key
d. Constraint key

Answer - A

